% ==============================================================================
% Projeto de Sistema - Vitor Araujo Chane
% Capítulo 2 - Plataforma de Desenvolvimento
% ==============================================================================


\chapter{Plataforma de Desenvolvimento}
\label{sec-plataforma}
\vspace{-1cm}

Na Tabela~\ref{tabela-plataforma} são listadas as tecnologias utilizadas no desenvolvimento da ferramenta, bem como o propósito de sua utilização.

\begin{footnotesize}
\begin{longtable}{|p{1.8cm}|c|p{5cm}|p{6.3cm}|}
	\caption{Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas.}	
	\label{tabela-plataforma}\\\hline

	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endhead
		
	Java EE & 8.0 & Conjunto de especificação de APIs e tecnologias, que são implementadas por programas servidores de aplicação. & Redução da complexidade do desenvolvimento, implantação e gerenciamento de aplicações Web a partir de seus componentes de infra-estrutura prontos para o uso. \\ \hline

	Java & 13 & Linguagem de programação orientada a objetos e independente de plataforma. & Escrita do código-fonte das classes que compõem o sistema. \\\hline
	
	EJB & 4.0 & API para construção de componentes transacionais gerenciados por container. & Implementação das regras de negócio em componentes distribuídos, transacionais, seguros e portáveis. \\\hline
	
	JSF & 2.3 & API para a construção de interfaces de usuários baseada em componentes para aplicações Web & Criação das páginas Web e sua comunicação com as classes Java.  \\\hline  
	
	JPA & 2.2 & API para persistência de dados por meio de mapeamento objeto/relacional. & Persistência dos objetos de domínio sem necessidade de escrita dos comandos SQL. \\\hline
	
	CDI & 2.0 & API para injeção de dependências. & Integração das diferentes camadas da arquitetura. \\\hline
	
	Facelets & 2.0 &  API para definição de decoradores (\textit{templates}) integrada ao JSF. & Reutilização da estrutura visual comum às paginas, facilitando a manutenção do padrão visual do sistema. \\\hline
	
	PrimeFaces & 8.0 &  Conjunto de componentes visuais JSF \textit{open source}. & Reutilização de componentes visuais Web de alto nível. \\\hline
	
	AdminFaces & 1.3 & \textit{Template} visual completo integrado ao Facelets/JSF e ao PrimeFaces. & Fornecimento do padrão visual do sistema. \\\hline
	
	JButler & 2.0 & \textit{Framework} para facilitar o desenvolvimento de aplicações Java EE. & Fornecimento de superclasses prontas para entidades (classes de domínio) persistentes, DAOs e controladores/serviços básicos de cadastro (CRUD). \\\hline
	
	MySQL Server & 8.0 & Sistema Gerenciador de Banco de Dados Relacional gratuito. & Armazenamento dos dados manipulados pelo sistema. \\\hline
	
	WildFly & 19 & Servidor de Aplicações para Java EE. & Fornecimento de implementação das APIs citadas acima e hospedagem da aplicação Web, dando acesso aos usuários via HTTP. \\\hline
\end{longtable}
\end{footnotesize}
\pagebreak

Na Tabela~\ref{tabela-software} vemos os softwares que apoiaram o desenvolvimento de documentos e também do código fonte.

\begin{footnotesize}
\begin{longtable}{|p{2.5cm}|c|p{5cm}|p{5.5cm}|}
	\caption{Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto}
	\label{tabela-software}\\\hline
	
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endhead
	
	Eclipse Java EE IDE for Web Developers & 4.22.0 & Ambiente de desenvolvimento (IDE) com suporte ao desenvolvimento Java EE. & Implementação, implantação e testes da aplicação Web Java EE. \\\hline
	
	Apache Maven & 3.8.0 & Ferramenta de gerência/construção de projetos de software. & Obtenção e integração das dependências do projeto. \\\hline
	
	Git & 2.35.1 & Sistema de controle de versões distribuido &  Registrar o histórico de edições de qualquer tipo de arquivo. \\\hline
	
	Bitbucket & 2022 & Plataforma de hospedagem de código-fonte e arquivos com controle de versão usando o Git & Permitir que os membros do projeto contribuam em projetos privados e/ou Open Source de qualquer lugar do mundo. \\\hline
	
	Slack & 4.23.0 & Plataforma de colaboração entre membros de uma equipe & Colaboração entre os membros do projeto Marvin. \\\hline
	
	Trello & 2022 & Aplicativo web de gerenciamento de projeto que utiliza do paradigma kanban & Gerenciamento de fluxo de trabalho, maximizando a eficiência. \\\hline
	
	Astah UML & 8.4.1 & Ferramenta de modelagem UML &  Criação de diagramas e modelos na fase de modelagem do sistema. \\\hline
	
	Overleaf & 2022 & Editor de LaTeX baseado em Cloud. &  Escrita e edição da documentação do sistema. \\\hline
	
\end{longtable}
\end{footnotesize}
